\begin{eqnarray*}
  % \nonumber to remove numbering (before each equation)
  \vectu&=&\dfrac{5}{2}\V{AB}+\V{AC}+4\V{BA}+\dfrac{1}{2}\V{AC}\\
  &=&\dfrac{5}{2}\V{AB}+\V{AC}-4\V{AB}+\dfrac{1}{2}\V{AC}\\
  &=&-\dfrac{3}{2}\V{AB}+\dfrac{3}{2}\V{AC}\\
  &=&\dfrac{3}{2}\V{BA}+\dfrac{3}{2}\V{AC}\\
  &=&\dfrac{3}{2}(\underbrace{\V{BA}+\V{AC}}_{=\V{BC}})\\
  &=&\dfrac{3}{2}\V{BC}
\end{eqnarray*}
Par conséquent, $\vectu$ est bien colinéaire au vecteur $\V{BC}$.\\

\faInfoCircle{} \textbf{Explications} -- L'idée est de simplifier l'écriture
du vecteur $\vectu$ pour réussir à l'écrire en fonction de $\V{BC}$. 
Je sais c'est pas évident mais il faut y arriver~: l'important est de ne pas perdre de vue
l'objectif en cours de route (c'est-à-dire n'avoir que $\V{BC}$ dans l'expression finale)~!